媽媽群組贈送涼茶打氣

媽媽群組贈送涼茶打氣

涼茶站為遊行人士送上飲品消暑。李雨夢攝

【本報訊】連儂牆散落全港，昨日沙田遊行路線沿途，包括遊行起步地點翠田街足球場、車公廟路天橋底，甚至路牌及電箱都成為即興連儂牆，貼滿表達反送中訴求的memo紙，秦石邨對外行車天橋底的柱躉更成為巨型連儂柱，貼滿過百張七彩字條。鄔小姐表示十分欣賞這幅臨時連儂牆，不怕有人撕走memo紙，「唔緊要，尊重佢哋權利，但我哋會撕一貼百！」

相關新聞：西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立

盼早日落實雙普選

鄧小姐指，連儂牆是民意聚集之地，特首林鄭月娥稱想聽民意，「就落去各區連儂牆吧！」羅先生表示，路過即興寫上「香港加油」的memo紙貼上連儂牆，強調此表達意見方法已很和平理性，如果都接受不到就「好大劑」。他認同如有藍絲撕毀memo紙，不應與他們衝突，撕完再貼就可以。

市民除了自發築起連儂牆，文化博物館外有一群媽媽設立了涼茶站，提供五花茶、夏枯草及薏米水等消暑飲品予遊行人士。育有一名兩歲小朋友的李小姐表示，過往遊行都只是「齋行」，今次遊行前在媽媽群組與一眾母親商量，希望可以出一分力，曾考慮煲湯，但最後認為涼茶較為適合炎熱天氣。

李小姐表示，涼茶站一共訂了40桶涼茶、30箱保礦力，亦有一些媽媽自行煲了涼茶送到現場，她指樂見遊行在各區遍地開花，除了五大訴求外，她希望香港能早日落實雙普選。

■記者張文傑

上一則
上一則
市民做人肉路障防衝突

下一則
下一則
新聞界千人靜默抗警暴

西環集中營：林鄭玩火 挑動警民對立
11.5萬沙田友接力護城
中彈肺癌叔站前線
市民做人肉路障防衝突
新聞界千人靜默抗警暴
眾籌設基金助記者興訟
上水清場多名記者遇襲
吉野家圍木板變連儂牆
《金融時報》：林鄭數度請辭遭京拒絕
泛民怒斥警「病態失控」
一句「維護不義政權」少年遭警推倒
遭兜面噴椒 區議員失明近半小時
「光復遊行」後 上水再湧現水貨客
員佐協會：高層不應置前線於險境
粉嶺連儂牆遭縱火燒毀
無懼警盤問 準醫生堅持前線救人
自稱表妹 大媽到黎智英宅踩場
吳思諾：政府篩走青發會好意見
阿布泰創辦人：商人有責任發聲
警阻示威者散去 議員斥草菅人命浴血新城市

mama

琴晚個媽媽集會 有個媽媽講得好好 話自己係60年代最輝煌果陣出世 曾經都因為咁沉睡左而一直唔理政治 到到而家見到一大班後生出黎爭取 最初都會問點解香港突然搞成咁
後尾佢都話自己而家覺醒返 發現係香港咁多年以來一直都爛緊

果條片搵唔返

連60後師奶都醒覺。。。
班深藍同黑警真係話佢地係垃圾都侮辱左垃圾

請唔好再叫狗/黑警，係懷疑冒警暴徒

最低成本既方法，又減低傷亡，和理非都可以幫手
請幫手推！！

警告你地唔好再屌警察老母